香港人其實真係無乜志氣

香港現實生活逼人
但個個都想追求生活
上至高官 下至市民
做官既響大議題上搞勾結、
同你大玩雙重標準、隻眼開隻眼閉
做市民既炒樓炒股炒iPhone
搶平機票、爭埋晒啲咖啡雪糕買一送一
一句「搵食啫，犯法呀」就大晒咁
利益當前 香港人真係無乜拒絕既志氣

樓貴租貴食飯貴

人工又唔高，唔炒唔通等死咩

其實全世界都好似都好難搵到第二個地方好似香港咁
個個都淨係想撈偏搵快錢
都算係香港特色

清泉都要食飯

可能有既不過香港應該係唯一已發展地區有咁蓬勃既現象

經濟發達但係民智都係未開
急功近利 無遠見
上至高官下至平民